武漢市長不甘當替罪羊 「漢網」挑戰北京？

【大紀元2020年02月13日訊】（大紀元記者程靜綜合報導）武漢肺炎疫情持續蔓延，外界關注，這場巨大災難該誰負責？近日習近平當局接連處置武漢及湖北官員，湖北官員開始反擊。武漢官網「漢網」日前為武漢市長辯護。分析認為，中共這個官僚集權體制應該負責。

最新消息，2月13日，中共官方突然宣布：上海市長應勇接替蔣超良出任湖北省委書記，濟南市委書記王忠林接替馬國強出任武漢市委書記。

武漢反擊 挑戰北京？

不過，2月12日，武漢「漢網」刊出題為「『疫』流而上，何不多給武漢市長暖暖心」的喊冤文章。文章寫道：「很多人說，疫情在全國的蔓延，武漢市長周先旺有不可推卸的主要責任，可是又有誰去理性看待這位市長背後的無奈？」

文章辯解說：「早在疫情發生12月，武漢已將相關情況上報國家衛生部門，專家組一行也深入到武漢調研，給出了初步結論，這位市長亦非專業醫學出身，遵從專家的建議又何錯之有？」

法廣報導認為，武漢「漢網」文章已經不是簡單的甩鍋，這段文字大有一箭三雕之勢，「一、武漢市並非不動作，而是早在12月份就向北京中央上報；二、武漢市長的舉動並非盲目，他向北京上報不僅是自己的決定，而且遵從了專家的建議。這等於表達了市長在疫情面前既有擔當又有科學精神，何錯之有？」

而武漢市長周先旺的做法被解釋成「依法披露」，文章稱，「當鍾院士說出人傳人時，這位市長又是冒著多大的政治風險，做出了史無前例的封城指令？」法廣評論說，「在武漢官網筆下，武漢當局做的合法合理，而且是冒著史無前例巨大風險的『英雄』行為。」

數日前，武漢市委書記馬國強和市長周先旺已經公開「表示難過」，「要是更早一點採取措施就好了」，但是，他們必須要等中央「授權」。不過，兩人的做法及隨後湖北省委書記和省長的相關表態被稱為「甩鍋」。

對於「漢網」的報導，法廣說，有人分析說武漢當局不至於公開向北京挑戰吧？有人認為是市長周先旺為他的後路抗爭。

原文好長 唔貼全部

狗咬狗 越亂越好

周先旺呢下魚死網破拉左shithole落水
唔反抗就一定死
反抗都仲有1%生存

做細嘅係死先架啦
係中國更加係

咁即係想「親自指揮」嗰位中央大領導問責啫
想以下犯上？

我就係要呢d

王立軍2.0?
唔會啦而家都黃晒喇
睇吓佢幾時抑鬱發作好過啦

就算唔係作反呢隻死貓點食呀 幾萬條人命

是撚但啦
最緊要夠亂
夠亂先夠機
最後殺多個程咬金出來話場毒係XXX YYY ZZZ整出來
亂就得

成件事重點根本不在武漢市長,換中國任何一個地方,結果一樣係隱瞞維穩,係共產黨制度下必然結果.所以話共產黨一定要死中國人先有救.不過中國人迂腐,極度自私同奴性重係幾千年種下根深蒂固嘅劣根性,真係唔知就算推翻共產黨會唔會令到佢地覺醒,不過如果今次死到幾百萬人,令中國人覺醒民主重要,明白真愛國係先根治腐敗集權,而唔係on9中國夢,中國人民族性可能會令中國變真.強國.
不過如果過埋今次都仲係懵下懵下就真係冇得救加抵死.